葉國謙：修例為香港好 不擔心建制重演03年大敗歷史

民陣周日（9日）發起遊行，反對修訂《逃犯條例》，大會稱有103萬人參與，人數遠超2003年反對《基本法》23條立法的遊行人數。行政會議成員、民建聯港區人大代表葉國謙接受港台節目訪問時稱，不擔心今明兩年選舉會重演當年建制陣營大敗的歷史。

葉國謙稱，今次修例與23條立法爭議一樣，都是源於市民感到不清晰。他表示，修例確會影響未來的區議會及立法會選舉選情，但市民不只是看一兩件事而投下選票，而是看某人的長期表現；且修例是為香港好，民建聯未來會向市民做更多解說，不擔心當年大敗歷史會重演。

另外，同屬行會成員的資深大律師湯家驊接受同一節目訪問時則稱，將此次修例與23條立法相比是極之不公平，因23條立法是涉及在香港建立新政治罪行，今次修例所涉及的罪行則是與政治完全無關。

湯家驊強調，現時不應「一刀切」撤回修例，而是集中於加強條例中保障人權要求，以免被外地政府濫用。

認同連登仔會幫手捉鬼，仲有焦土精神

Vote them out

又屈人唔理解唔清晰

人大使撚驚無議席，驚都係d細

民建聯 工聯會緊係唔驚啦
自由黨 新民黨嗰啲...

因23條立法是涉及在香港建立新政治罪行

鬼拍後尾枕

驚閪咩 中共配票咁把炮 老人院 牛屎佬 公屋先腥港人 大把票

岩！佢地d票源唔洗睇民意ga

唔好睇03,睇菜園材，成班人圍立會，最後都過咗，仲有香港人成日抱著比外國人睇我地幾守秩序心態，唔太樂觀今日聽日會做到咩，跟本班建制一入立會就玩撚完，佢地靠阿爺，又唔係投我地投入去

唔出嚟9up以為你死左

今次修例所涉及的罪行則是與政治完全無關